\documentclass[a4paper]{article}

% A következő package-k szükségesek, hogy el tudjuk készíteni a file-t
% Ahhoz hogy elkészítsük, az előbb használt latex filename.tex parancsot kell használnunk
% El is készült a logikus.dvi file, ami tartalmazza a formuláinkat
\usepackage{t1enc}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage[magyar]{babel}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{url}
\usepackage{listings}


\begin{document}

% Az alábbi formula: Minden X -re létezik olyan Y, ami nagyobb X-nél és prím
$(\forall x \exists y ((x<y)\wedge(y \text{ prím})))$ 

% Az alábbi formula: Minden X -re létezik olyan Y, ami nagyobb X-nél és prím és az Y (S = 1) -nál  % kettővel nagyobb szám is prím
$(\forall x \exists y ((x<y)\wedge(y \text{ prím})\wedge(SSy \text{ prím})))$ 

% Létezik olyan Y minden X-re, ahol X prím, tehát X a legnagyobb prím
$(\exists y \forall x (x \text{prím}) \supset (x<y)) $ 

% Létezik olyan Y minden X -re, ami kisebb mint X és X az nem prím
$(\exists y \forall x (y<x) \supset \neg (x \text{ prím}))$

\end{document} 

